%@Auteur:d'après \url{perso.orange.fr/calque}\par
 Dans une usine d'emballage du café, on a effectué un contrôle par une
 machine pour vérifier la masse du café par paquet étiqueté 250
 grammmes. On a donc prélevé un échantillon de 50 paquets de café que
 l'on a pesé.\\
 Les résultats obtenus figurent dans le tableau suivant :
 \begin{center}
   \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|}
     \hline
     masse $m$ en grammmes&250&251&252&253&254\\
     \hline
     effectifs&3&11&10&17&9\\
     \hline
   \end{tabular}
 \end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Détermine l'étendue de cette série.
  \item Détermine la médiane de cette série.
  \item Détermine une valeur approchée au dixième de la moyenne de cette série.
\end{myenumerate}
